Вложенные списки. Модуль random
===============================

Модуль ``random`` предоставляет функции для работы с псевдослучайными
величинами. Для решения задач этого занятия понадобятся следующие функции.

.. function :: random.randint(a, b)
   
   Возвращает псевдослучайное число на отрезке ``[a, b]``.


.. function :: random.choice(seq)

   Возвращает случайный элемент из последовательности ``seq``. Пример::

     >>> import random
     >>> t = (1, 2, 3)
     >>> random.choice(t)
     2
     >>> random.choice(t)
     1

.. function :: random.shuffle(lst)

   Перемешивает элементы в списке ``lst``::

     >>> lst = list(range(10))
     >>> lst
     [0, 1, 2, 3, 4, 5, 6, 7, 8, 9]
     >>> random.shuffle(lst)
     >>> lst
     [0, 9, 3, 2, 1, 5, 7, 6, 4, 8]



Задачи
------

1. Реализовать игру «Города».

   Шаг 1. Версия для двух игроков за одним компьютером. Названные города не
   должны повторяться.

   Шаг 2. Добавить проверку на существование города.

   Шаг 3. Реализовать режим игры против компьютера.

   Модули с подготовленными списками городов:

   * `cities_cpu_win.py <../_static/lesson11/cities_cpu_win.py>`_
   * `cities_loop.py <../_static/lesson11/cities_loop.py>`_
   * `cities_player_win.py <../_static/lesson11/cities_player_win.py>`_
   * `cities.py <../_static/lesson11/cities.py>`_

2. Реализовать игру «Анаграммы».
   Приложение выводит слово, буквы в котором перемешаны. Игрок должен назвать
   исходное слово.

3. Пользователь вводит три числа: ``n``, ``min_value``, ``max_value``.
   Приложение создает список из ``n`` элементов и заполняет его случайными
   числами из ``[min_value, max_value]``.

4. По аналогии с задачей 1 создать матрицу ``n`` на ``m`` и заполнить ее
   случайными числами из ``[min_value, max_value)``.

5. Цвета кодируются тройкой ``(red, green, blue)``. Каждый компонент может
   принимать значения от 0 до 255. Напишите приложение, генерирующее 
   случайный цвет. Для удобства его значение можно вывести в
   шестнадцатеричном формате (например, ``345EBF``). Для просмотра
   полученного цвета можно использовать сервис https://colorscheme.ru/.

6. Пользователь вводит число ``n``. Приложение создает и выводит матрицу,
   заполненную «змейкой». Пример::

     n: 5

     1    2    3    4    5
    10    9    8    7    6
    11   12   13   14   15
    20   19   18   17   16
    21   22   23   24   25

7. Реализовать приложение-лотерею. Пусть лотерейный билет хранится как список
   списков::

     ticket = [
         [ 1,  2,  3,  4,  5],
         [ 6,  7,  8,  9, 10],
         [11, 12, 13, 14, 15],
         [16, 17, 18, 19, 20],
         [21, 22, 23, 24, 25],
     ]
  
   Пользователь должен выбрать пять чисел: по одному числу из каждой строки.
   Числа могут быть выбраны в любом порядке. Приложение делает аналогичный
   выбор случайным образом, а затем выводит статистику. Пример::

      row 0 3
      row 1 7
      row 2 14
      row 3 19
      row 4 21

      User Random
         3      1 -
         7      9 -
        14     13 -
        19     19 +
        21     23 -
